<resources>
    <string name="top1">Первое место в сегодняшнем топе занимает Ванильное облако маккиато от компании Старбакс. Вкус насыщенный, очень нежная ваниль</string>
    <string name="top2">Второе место уходит капучино с корицей и апельсиновой цедрой из ДаблБи</string>
    <string name="top3">Третье достается CostaCoffee и их лимонаду Ice tea "Клубника - Огурец" </string>
    <string name="blogpost1name">Отказ от одноразовой посуды</string>
    <string name="blogpost2name"></string>
    <string name="blogpost1">Пару слов о вариантах уменьшения нагрузки на нашу родную планету и сразу плохая уже-не-новость — по требованиям минздрава сейчас запрещено разливать напитки в тару принесенную гостями.

Некоторые российские кофейни, такие как «КофеХауз», «Булка», CostaCoffee — используют вместо бумажных стаканчиков посуду из кукурузного крахмала, они, будучи закопанными в почву, в течении месяца разлагаются на воду, золу и минеральные вещества.

Frugal Cup предлагают свое решение в виде стаканчиков из переработанных материалов, а у нас есть движение за отказ от одноразовых стаканчиков в пользу многоразовых инициатив — MY CUP, PLEASE.

Родом из Беларуси, а с 17 года в Санкт-Петербурге и более чем в 40 городах России около 100 неравнодушных кураторов формируют культуру отказа от одразовой посуды. До карантина более 1500 заведений предлагали приготовить напиток на вынос и поощряли это. Кстати, в движ вливаются не только кофейни, но и вузы, спортклубы, АЗС, по личному опыту — сеть Х-Фитнес отказалась от использования одноразовых пластиковых стаканчиков в своих залах, нам, предложили приносить свои бутылочки и это, черт возьми, прекрасно.

Кстати, если очень интересно, то на сайте mycupplease.ru есть карта, где указаны все заведения в которых можно будет залить напитки в свою посуду.

И последнее — варианты кружек списочком, просто если задумаетесь
— силиконовый складной стакан
— многоразовый пластиковый стакан
— керамическая кружка
— бамбуковая кружка
— пластиковая кружка (а стакан — негерметичный!)
— метал с защелками и пробками

Как видите на любой вкус, цвет и потребности и чаще всего цена в пределах разумного =)</string>
    <string name="blogpost2"></string>


</resources>
